
\begin{frame}{Donn\'ees M\'edicales: Patrimoine}{}

  \begin{block}{Vari\'et\'e des Donn\'ees}
     D\'emographiques / Trajectoires / Textuelles / Imagerie \newline
     Physiologiques   Formulaire / M\'edicaments \newline
     G\'enomiques / Audio / Scores / Inf\'er\'es 
  \end{block}

Informations consign\'ees / recoup\'ees / v\'erifi\'ees par des professionnels de sant\'e.
 
 TODO: faire rever sur le parimoine strategique  
\end{frame}


\begin{frame}{ Mod\`eles de Donn\'ees M\'edicaux}{}
 \begin{figure}
   \includegraphics[height=.7\textheight]{images/ehr-c.png}
 \end{figure}
\end{frame}


\begin{frame}{Un potentiel Cach\'e}{}

\begin{block}{Causes}
\begin{itemize}
    \item DPI: donn\'ees fiables
    \item Outil simple / imm\'ediat pour l'utilisateur
    \item Adaptabilit\'e aux pratiques
\end{itemize}
\end{block}


\begin{block}{Cons\'equences}
\begin{itemize}
    \item Mod\'ele OLTP (Codd)
    \item Donn\'ees manquantes, doublons, erreurs
    \item Donn\'es non standardis\'ees
\end{itemize}
\end{block}

$\rightarrow$ Comment obtenir OLAP, qualit\'e et standardis\'e ?

%\begin{block}{Extraction}
%Bascule de logiciels / mont\'e de version / rachats \newline
%\'Editeurs r\'eticents \`a exporter / documenter (hors contrat)
%\end{block}

%\begin{block}{R\'eutilisation}
%Donn\'es personelles sensibles (identifiantes directe/indirecte) \newline
%Informtion Patients / Soignants (CNIL)
%\end{block}

%\begin{block}{Interpr\'etation}
%Terminologie / Dialecte \newline
%Saisie d'information / Habitudes \newline
%Donn\'ees manquantes, doublons, erreurs de saisie \newline
%M\'edecine (de sp\'ecialit\'e) = complexe
%\end{block}

\end{frame}


\begin{frame}{INTERCHU}{}

  \begin{block}{Approche Collaborative}
     Partage des terminologies\newline
     Partage des retro-ing\'enieries\newline
     Partage des d\'eveloppements
  \end{block}

Besoin d'un Mod\`ele Commun de donn\'ees

\end{frame}

\begin{frame}{Mod\`ele de Donn\'ees Commun}{I2B2}
                  \begin{figure}
                        \includegraphics[height=.7\textheight]{images/i2b2_design.png}
                        \caption{Schéma en \'etoile I2B2}
                    \end{figure}

\end{frame}

\begin{frame}{Mod\`ele de Donn\'ees Commun}{FHIR (Fast Healthcare Interoperability Resources)}
                 
    \begin{figure}
        \includegraphics[height=.65\textheight]{images/fhir.png}
         \caption{Mod\'elisation Patient}
    \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Mod\`ele de Donn\'ees Commun}{FHIR (Fast Healthcare Interoperability Resources)}
                 
    \begin{figure}
        \includegraphics[height=.65\textheight]{images/fhir_patient.png}
        \caption{Instance Patient (json)}
    \end{figure}
\end{frame}
